[文學悶]<少女紅>

-序言

少女紅
是一種怎樣的紅
櫻花初開的粉嫩
少女臉上的腮紅
玫瑰花的烈紅
少女身穿的紅大衣
有人説是淺淡的粉紅
似入世未深的純潔之心
有人説是平實的桃洋紅
似那健康少女的唇膏色
有人説是豔麗的橙紅色
就似反叛少女的髮色吧。
至於少女紅到底是怎樣
我也無從得知
也許是日式洋紅吧
帶點粉，卻鮮豔奪目
可愛，但也很獨立。
喜歡洋紅風鈴子的粉色
在我心目中
少女紅就是這麼一回事吧

想寫民國文風嘅愛情故事
有意見歡迎留低

文風偏悶
有個人認為嘅文學味
未必好好文彩 但我會盡力

支持

-冬雪下，一切都是白茫茫的。披起絨毛大衣，走在白雪紛飛的路上。家裹不是很富有，沒有閒錢買手套，所以我就只能咬牙切齒地看著身邊的同學，抵禦著寒風上學。
-那時我還小，大概十五歲吧，還是個野孩子。每天放學都喜歡到學校兩個街口外的空地玩耍。冬天我只得在家悶著。那是我不喜歡冬天的原因。
-在班上的課，我總是看著窗口發呆，或是畫教科書。因為我真的對課堂完全沒有興趣，不過只要我好好待著，不騷擾課堂不逃學，家人和老師似乎也沒什麼意見，也算是件好事。大雪下窗外片白色，於是只好畫畫解悶。
-雖則是一個野孩子，我對自己的畫技也是頗有信心的，不敢説是維肖維妙，但也算是生動，尚有進步的空間。因此我常跟學校的藝術老師學藝。
-學校的藝術老師是一個老畫匠，名叫熊師傅。熊師傅擅長水墨畫，也會很多五花八門的東西。從雕刻到木工，水泥他都有涉獵。我每星期都會花上三個下午，不上課，就跟熊師傅學藝。只有跟著他時，我才能靜下心來。
-今天我也逃課去找熊師傅了。
-「熊師傅！」
-老邁的熊師傅沒有理會，只是緊盯著手上的木頭，右手拿著雕刻刀，一刀一刀地刻著。
-我也是很識趣地，乖乖坐在一旁看。
-老人一刀一刀，木頭的輪廓慢慢顯露岀來。
-突然，老人就放下了手上的木雕，摘下了眼鏡，看著我。「小子，雕木得用耐性，你有嗎？」
-我沒有回答。
-老人拿起了架上的一塊拳頭大的木頭，遞了給我。
-兩個人就任由外面的橫風暴雪拍打著窗戶，刻了一整個下午。
-熊師傅刻的是老虎，而我刻的是石頭。相比起來，熊師傅的老虎栩栩如生，木紋猶如間條毛一樣，虎頭凹凸有致，虎牙利得可以刺死人，亦彷似有眼神般，凝視著前方；而我的石頭，尚未掌握到石頭的形態，圓圓的，一點也不像。
-熊師傅看了，沒有多説，只是拍了拍我的頭，「多加練習吧小子，別只顧著打球泡妞了。」急忙我臉紅著説「沒有！」熊師傅只是哈哈地笑著。
-我還頗喜歡熊師傅。

大家可以講下意見
我大概有大綱
但可以再細執
同埋大家想節奏幾快？
我依家依家叫正常 但我可以再描畫下主角先
快d寫到個女仔就叫快

快啲好似好啲

好。。。呢兩日更新

少少覺 但唔知點處理好 巴有冇建議
其實都有呢種講法嘅
諗唔到了唉

唔加啲點得唔得？好礙眼
得一段好難有咩意見，寫多啲睇下啦

如果要點列式
每段之間要更加跳躍，點列式但又連住落，唔係文學，係小學

比喻要合宜，有上文下理，可敬之人雕既老虎，利牙係鋒利威武；情緒波動之人雕既老虎，利牙係鋒利陰森，觸手傷人；進取之人雕既老虎，係利牙係鋒利張狂。如果你隻老虎喺故事表達上無作用，你寫佢出黎做咩。
如果你要自稱文學，呢種程度既雕塚係入門級
如果你自稱「寫故」，當然無所謂

欣賞你有呢份心 但可以努力睇多d書吸收下 學上面講有d似改緊考試文 加油吧

當然係入門 我覺得一個故事又未必每一樣都要有意思先寫得...
同埋個-係因為我冇tab制禁...我用翻電腦打梳
我覺得我自稱文學都叫過分 因為我只係有嗰種味道而非其精髓 我道歉 係我失言 我會再研究下

支持書面語

傳世既經典可以比人反芻又反芻
每字每句每段可以比人妹完又妹，啜完又啜，你估真係古往今來幾十萬個學者名士都唔明白藍色窗簾既道理？

我啱唔啱，你自己諗諗佢

不過你話你唔叫文學
咁個標準又唔同
當我講多左